《蘋果》港自建亞博治療中心被大陸邀功 彭博疑照抄央視fake news捱轟

8月1日啟用、由機場亞洲博覽館改建的社區治療設施，明明係香港醫管局一手一腳搞，居然俾大陸邀功，辣㷫好多人。話說中共官媒央視CCTV話，大陸派人嚟香港「協助建方艙」，為改建亞博「提供設計、營運及管理經驗」喎；大陸衞生健康委都有類似講法。但你人都未到，個設施已經正式啟用，仲點樣「協助建」呢？之前被爆親中嘅彭博通訊社，竟然完全照抄央視同衞健委一面之辭，仲大字標題話「中國幫香港建臨時醫院（China to Help Hong Kong Build Mobile Hospital）」，激到大批網民鬧爆佢寫fake news呀。

本身係公立醫院醫生嘅黃埔區區議員鄺葆賢都忍唔住出post，澄清返亞博館個場係由醫管局一班同事搭出嚟，認為唔應該連呢個「credit都要雙手送人」，仲叫大家唔好再嗌亞博館做方艙醫院啊，「要叫就叫番本名：『社區治療設施』」，即係亞博社區治療設施。睇返醫管局個page，喺7月31嗰陣已經出post話，喺醫管局前線同後勤人員嘅努力下，社區治療設施嘅籌組同建設就即將完成，為正式啟用做好準備，然後8月1號就正式啟用。

林鄭同張建宗前幾日話（今日為2020～8～4），大陸會好短時間內，幫香港將亞博館變身成「方艙醫院」喎，亦都會幫手喺本地起一間全新嘅臨時醫院添，但當時亞博社區治療設施已經準備啟用㗎啦。彭博通訊社大字標題話，大陸幫香港起「方艙醫院」；而彭博所引述嘅央視報道仲話，大陸派6個武漢專家嚟香港「協助建方艙」，為改建亞博「提供設計、營運及管理經驗」喎。大批網民忍唔住去Bloomberg Asia嘅Facebook page度留言，話亞博嘅改建係由香港醫管局去做，中國係無幫過手㗎，仲鬧佢哋呢個報道好誤導啊。

面對網民排山倒海留言表達不滿，被指親中嘅彭博通訊社喺篇報道同帖文出街後，直至第3日嘅凌晨仍然未有回應；而篇報道同帖文亦都未見修正。

大家唔好再嗌亞博館做方艙醫院啊，「要叫就叫番本名：『社區治療設施』」，即係亞博社區治療設施

香港醫護只有利用既空間

仲有哩一單都係
路透中文版疑似跟中國口徑鳩噏

［神奇］今日共媒一齊報‘意大利外長：冇中國幫手，全球抗疫不可能成功‘新聞，但完全冇英文報導

Bloomberg一向幫中共講嘢

今日匯豐，明日彭博

Bloomberg

路透twitter 中文版你睇下，仲嬲

林鄭：你班蟻民唔好咁多聲氣

魚蛋燒賣都懶得出，直接吹噓支那醫護主導

茂波：內循環首要是「控制疫情、個案清零」，但，無止境的政府援助與紓困不可能是長久之策，更非解決問題的辦法

有乜設計可言

Push

會有2號館同臨時醫院
樓主唔好咁on9啦

要有西方媒體去講先得
淨係中文打飛機冇用

其實你想鬧乜

建臨時醫院嘅credit 都要搶.....

最近連now都統一口徑

早排換左新聞部老細，好似係

真係唔好撚再講方倉兩個字, 班支那閪最撚為哩樣野驕傲, 前排歐洲爆發起各種隔離中心, 佢地就最興打飛機話係歐洲抄佢地學佢地起方倉醫院

香港叫：『社區治療設施』，

即係亞博社區治療設施

個場咪又係起黎 為左俾支那醫護落黎用

左膠剩係在意個名
內容係點 WHO CARE
一陣引用支那醫護係到做野
我地可以一齊笑鳩佢班人
香港人起既俾支那人用

唔係因為二次爆發先開晒亞博做隔離？

叫社區治療設施
引哂香港班病君入去就岩
叫方倉冇人會去

借個位

【奶共左報】彭博（Bloomberg）出左news 話中共幫香港起臨時醫院

彭博不嬲係紅底

隔離你老母?
早兩日先講床同床塊版半空
根本隔唔到
1.5M都冇呀 隔離?

亞博500床明收症 廁所共用
醫管局「無懼」交叉感染：大家都確診

強制用尿片 不能洗澡 無擋板隔床

佢建造目的同隔離成效與我lm，三者無直接關係

等爆發先用?

有被送到亞博館檢疫的屯門康和護老中心院友指，他上周六凌晨一時許被送到亞博館，場地分為A區及B區，合共約有一百張床位，目前只有約三人正在此區域接受檢疫，惟床位之間無任何擋板分隔。他又透露，接受檢疫的區域沒有任何娛樂，職員亦要求檢疫人士不可下床，至昨日才獲職員派發一部收音機解悶。

最緊要係個名
有冇用我唔撚理

為面子咩仆街嘢都做得出

LM

我起架，屌你老母

推

有冇Facebook Link?

明明本身自己做到點都要請人過黎cls

利用完你班醫護, 再話你班人廢,
再搵班濕尻大陸閪黎取代你

其實齋講名，講緊只講個名，叫隔離理論上又無錯。

確診病者，科學上最好單人困負壓房，因為已100％驗到。
檢疫者，科學上最好當然係一人或少數病室生活，如果無做到負壓室，就算幾多室內間隔其實都無用，你見屎渠、中央冷氣同通風班專家都介定為可疑傳播媒界就知。而講到要一人一負壓房，其實無可能，香港全球人對房叫密度頭幾名，先得二千幾近三千張。

PUSH

唔派人嚟點做戲
影下幾隻支那人，小粉紅又可以高潮了

已經del左facebook
如果ching幫手搵到，我置頂賜酒

主要任務：半年無來搶過香港奶粉，今次可以搶餐飽

彭博: 習近平不是獨裁者

Bloomberg反侵， 自然奶共
入fb report fake news

push

Bloomberg fake news

屌你彭博

係咪唔夠位就可以由呢班人交叉感染到死呀
你唔搵個膠箱粒住佢?

人地奶緊支那狗屎眼

檢疫最低標準就係咁，年初時夠負壓房可以分俾檢疫訓，但確診住滿晒就無辦法卦。

檢疫 定中撚左呀
你一時一樣 部車揀定線未

你睇清楚先癲啦，或者試下括句野出嚟屌，應d無知友好撚辛苦

唔夠位應該用個膠箱粒起佢好似支那咁

好多連登仔信彭博去反侵

可以嫁，但你又會屌人逼人用屎片，係咪要個箱裝埋廁所？

鎖起你直接火化喇 重用屎片咁有人性?

成年長班人都未識敵我分明

呀創辦人話

xI JiN pINg iS Not a dICtaToR.

提提你
你覆緊個著名五毛

唔講以為香港冇engineer , ASD BD EMSD班chartered engineer同一大批顧問公司情何以堪 就快連屎都冇得食

你都識咁講，重怪“隔離檢疫”無“確診級服務”做乜？

Tui

順手推po感謝ching

你見佢都覆到啞狗咁

共匪乜都偷

連credited 都比埋支那做乜鳩

佢哋嚟就係搶功

搵唔到佢fb個post

支那啲假新聞洗哂大陸狗腦，等佢地以為香港冇支那唔掂。

要人叫返個本名
要改返個易叫啲

要外國人都知道bloomberg係咩居心

彭博真係超親中，以為係人民日報

呢d都好爭，又冇咩設計可言，好難抄咩

不要被支共改寫歷史
武漢肺炎

未做先出新聞稿，吹完當做，明顯支那宣傳風格。

condom

乜撚都要認叻

Twitter

Bloomberg出名奶共，無論係佢台定個創辦人。

屌你老味支那，成撚日係度認屎認屁

推多次

推下先
等多啲人睇下大陸幾幫香港啊

Up

「社區治療設施」都好似柒柒地
正常人應該會叫「武肺醫院」呢類叫法

好地地一個亞博改建臨時治療設施, 但俾支那港共叫做方艙咁Cheap, 又叫d雜醫落黎, 已經估到佢地想用黎向d廢藍淺藍增加對支共credit , 再滲透香港醫療系統建DNA 庫

禾吻都屎中割仁啊hi

到時喺度做人體實驗嗰陣記得多謝香港醫護起呢舊嘢

奶共社

臨時醫院就臨時醫院

方乜艙根本冇人知係乜

真係唔明點解啲人個個多謝醫護

蘋果日報 始終故意避禕改稱「大陸」

邀佢老母

叫「臨時醫院」咪得囉
咩「社區醫療設施」一陣啲傻閪又話咩好多字
唔方便都係叫返「方艙醫院」

TUI

駛撚你中國幫咩
行開d啦

大陸班垃圾究竟有幾黑衣

黨管一切

扮救世主

唔好唔記得 Supermicro 單嘢
Bloomberg 出𠹺晒啲 fake news ，信佢就死

尤記得公安註西九站，居然要香港人包飯菜，仲要一百蚊一餐。
然後大公報同我講祖國幾無私守護香港人全國大種